Ryzen 7 1800X / 1700X 溫度偏高? 其實是AMD加的偏移

Ryzen 7 1800X / 1700X 溫度偏高? 其實是AMD加的偏移

AMD Ryzen 1800X / 1700X 測試時待機溫度偏高，有很多網友表示懷疑，說真的實測的人大多使用了 AMD 自家新的超頻監控軟體，你說他不準，連我自己都質疑了，尤其是與 Ryzen 1700 相比，1800X、1700X 明顯高出許多，本來以為是BIOS的問題，結果是 AMD 自行加上去的偏移 。

老母板 BIOS 內與 AMD 的官方超頻工具 Ryzen Master 是可以看得到 Ryzen 處理器的內核溫度的，然而 AMD 今天放出了一份公告說這個溫度也是不準確的，簡單來說 AMD Ryzen 處理器的主要溫度傳感器 tCTL 在 Ryzen 7 1800X 與 Ryzen 7 1700X 上設置了+20℃的偏移 ，這樣做的目的是為了確保所有 Ryzen 處理器都有一致的風扇策略 。

也就是說你們現在看到 Ryzen 7 處理器的溫度偏高是個假象，實際溫度需要減去20℃ ，AMD 相信溫度檢測軟體很快就會更新修正這個偏移，正確的報告實時溫度。

修正這個似乎不是很難啊，但是確保風扇保有一致規則卻去+20℃這種做法似乎也太戇鳩，即使使用這做法，也可以讓顯示的溫度回歸到正常才對。

點解1700唔洗+20°c

1800X 1700X熱得快啲所以要+20度等佢早啲開風扇？

其實唔明點解要咁做
一係就信唔過自己d cpu 要做高個溫度嚇鳩人

有玩開oc既一睇就覺得戇鳩

佢係信唔過人哋啲散熱器啫

試緊電壓果陣嘅溫度 實際4ghz full load 得70度